潛入海中驚見不鏽鋼吸管 海龜怕了！網怒：問題在人

一段海龜鼻子卡住塑膠吸管的影片，震撼全球，台灣環保意識也抬頭，日前討論減少一次性使用的吸管，自備吸管喝手搖飲，不少人使用不鏽鋼吸管，卻有人潛水入海發現，海中有不鏽鋼吸管。

1名網友日前在《批踢踢實業坊》看板「WomenTalk」發文，她常跟父親去淨灘，近來覺得垃圾越來多，也常見到一堆莫名其妙的東西，除空鋁罐、保特瓶，還有排球皮、保險套、鑽戒、安妮假人等。「我甚至在潛水的時候撿到用來代替塑膠吸管的不鏽鋼吸管，丟的人到底知不知道不鏽鋼吸管的用意到底是什麼啊」她呼籲大家多愛護海洋、海灘，參與民間淨灘活動。不鏽鋼吸管在海底引起網友熱議，為海龜發聲，「母湯喔」、「這吃下去不得了」，有人好奇，「我用完塑膠吸管都乖乖丟垃圾桶，還真想問為啥會在海龜裡」。因此有人認為，問題不是物品材質，是垃圾處理，「問題一直以來都不是塑膠，是垃圾怎麼會跑到海裡」，又有網友回應，「源頭就是人類啊 所以要怎麼清理」、「問題是在人！」（即時新聞中心／綜合報導）

日前討論減少一次性使用的吸管，自備吸管喝手搖飲，不少人使用不鏽鋼吸管。資料照片

Resource:

環保撚：又可以棄鋁罐、保特瓶，還有排球皮、保險套、鑽戒、安妮假人等。

太好啦，又可以爭取無鋼管日

「我用完塑膠吸管都乖乖丟垃圾桶，還真想問為啥會在海龜裡」。因此有人認為，問題不是物品材質，是垃圾處理，「問題一直以來都不是塑膠，是垃圾怎麼會跑到海裡」

都好彩有班人同我一樣諗法

你睇住班環保撚，我上個post先畀佢哋屌完嚟

講事實怕咩野?
而家我企o個邊過半都同連登仔唔同。

禁用啦

無記錯你係講時事，呢點我唔同你討論；我唔係唔支持環保，仲好同意環保意識呢點，但有大部分人因「潮流」嚟環保意識，戇鳩鳩，你要棄嗰樣之前，唔該你諗係人嘅問題丫定係嗰件垃圾問題？

係喎

鑽戒叫垃圾？！
呢d垃坡我都想d人掉多d

我一路都覺得飲管都禁呢件事真係好弱智，不鏽鋼飲管洗唔乾淨分分鐘仲衰，如果要揀選環保同衛生健康，我會prefer後者

海傷面有飲管好明顯係垃圾處理出問題,而唔係用飲管問題。
你唔攪好垃圾處理,咪出現金屬管lo

呢樣野個政府同班環保分子真係好蠢

學日本咁,有需要用,方便生活就照用,
佢地只係整好成個回收系統,同處理垃圾系統。就解決左好多垃圾問題。

𠵱家班環保撚已縮咗入老母閪度，呢個po唔會見到佢哋留言

環保撚會諗由「源頭做起」
只要冇人用膠飲筒就冇問題啦

其實由政府做起或者公司做起,
你成個系統做好左先諗收唔收人錢啦其實。

政府收完人錢,但個系統on9要向外國買垃圾膠再造,回收商就掉膠去堆填就收皮啦。

文明國家將"垃圾分類",班左膠就以為自己好撚環保,點知背後係支那收集收錢,係支那一座座垃圾山,一到打風,垃圾回歸海洋,左膠發現海洋有垃圾就當有人唔環保,禁個樣禁呢樣,但代用品一樣係垃圾

成日係香港海灘執到大陸水樽

之前咪話堆填區收太貴或者滿哂
直接運出公海倒
慳唔少錢

去耕田牧畜茹毛飲血最環保

好多判上判

即係比舊錢人
將D垃圾轉交比人處理

D人咪將成船垃圾運去無乜人地方
成船左佢

講得好

【內地禁洋垃圾】無法輸出廢膠去中國 日企破產摺埋上海加工廠

《日本經濟新聞》報道，中國今年禁止進口塑膠廢棄物，已開始影響依賴中國的日本貿易商，部份業者面臨破產，其他業者則調整策略。

報道指出，日本福岡縣一家塑膠廢棄物公司3月聲請破產，總部設在茨城縣的亞星商事今年底前則會關閉該公司位於上海的加工廠。亞星商事原本把廢棄塑膠出口至這座工廠，但隨着中國禁止進口塑膠廢棄物，這座工廠已無用武之地。業內人士則估計，日本其他廢膠出口商也可能破產或停止營運。
2016年中國進口約730萬公噸廢棄塑膠，相當於全球出口一半以上，其中約130萬公噸來自日本，這些塑膠被改造成日常用品。不過，中國政府為對付環境污染，今年開始實施廢棄塑膠和廢紙的進口禁令。

去到中國咪又係丟返落海

海龜真係累事